% Paramètres de la figure :
%   - ShowScene : affiche la scène originelle
%   - ShowImages : affiche les images récoltées
%   - ShowModel : affiche le modèle reconstruit
%   - ShowRender : affiche le rendu dynamique et l’utilisateur

\begin{tikzpicture}[thick]

\tikzset{
    title/.style={
        align=center,
        font=\strut\footnotesize,
        anchor=north
    }
}

%%
%% Cube d’exemple
%%

\newcommand\cube{%
    % Face gauche
    \fill[green!15] (-1,-1,-1) -- (-1,-1,1)
        -- (-1,1,1) -- (-1,1,-1) -- cycle;

    % Face droite
    \fill[blue!10] (1,-1,1) -- (-1,-1,1)
        -- (-1,-1,-1) -- (1,-1,-1) -- cycle;

    % Face supérieure
    \fill[red!20] (1,1,1) -- (-1,1,1)
        -- (-1,-1,1) -- (1,-1,1) -- cycle;

    % Arêtes
    \draw[thick]
        (-1,1,1) -- (1,1,1) -- (1,-1,1)
        -- (1,-1,-1) -- (-1,-1,-1) -- (-1,1,-1) -- cycle
        (-1,-1,-1) -- (-1,-1,1) -- (-1,1,1)
        (-1,-1,1) -- (1,-1,1);
}

%%
%% Scène originelle
%%

\ifdefined\ShowScene
    \node[title] at (0, -.9) {Scène};
    \node (scene) {\includegraphics[width=2.3cm]{photos/chambord-scene}};
    \draw[
        white, line width=1pt,
        dashed, ->
    ] (-.333, .5) arc [
        start angle=-250,
        end angle=70,
        x radius=.9cm,
        y radius=.4cm
    ] node[xshift=-.3cm] {
        \includegraphics{icons/drone}
    };
\fi

%%
%% Images prises par le drone
%%

\ifdefined\ShowImages
    \node[title] at (3.5, -.9) {Images};
    \node (images) at (3.5, 0) {
        \begin{tikzpicture}
            % Pile de trois images
            \foreach \i in {1, ..., 3} {
                \draw[
                    thick,
                    fill=white,
                    path picture={
                        \node at (path picture bounding box.center) {
                            \includegraphics[height=1.5cm]{photos/chambord-image-\i}
                        };
                    }
                ] (-.667 + \i / 8, -.5 + \i / 7) rectangle ++(2, 1.5);
            };
        \end{tikzpicture}
    };

    \ifdefined\ShowScene
        \draw[thick, ->] (scene) -- node[below] {
            récolte
        } (images);
    \fi
\fi

%%
%% Modèle 3D reconstruit
%%

\ifdefined\ShowModel
    \node[title] at (7, -.9) {Modèle 3D};
    \node (modele) at (7, 0) {
        \begin{tikzpicture}
            % Fichier
            \draw[thick]
                (-.5, -.75) -- ++(1, 0) -- ++(0, 1.2)
                -- ++(-.3, 0) -- ++(0, .3) -- ++(-.7, 0) -- cycle
                (.5, .45) -- ++(-.3, .3);

            % Modèle
            \begin{scope}[scale=.95]
                \clip (-.5, -.75) -- ++(1, 0) -- ++(0, 1.2)
                    -- ++(-.3, 0) -- ++(0, .3) -- ++(-.7, 0) -- cycle
                    (.5, .45) -- ++(-.3, .3);
                \node {\includegraphics[width=2cm]{photos/chambord-modele}};
            \end{scope}

            % Binaire
            \node[
                minimum width=1,
                minimum height=1.5,
                align=left,
                font=\ttfamily\tiny,
                opacity=.1
            ] {
                001101\\
                00101011\\
                01000100\\
                00010100\\
                01110001\\
                01010100
            };
        \end{tikzpicture}
    };

    \ifdefined\ShowImages
        \draw[thick, ->] (images) -- node[below] {
            calcul
        } node[above] {
            \includegraphics{icons/calcul}
        } (modele);
    \fi
\fi

%%
%% Rendu dynamique et utilisateur
%%

\ifdefined\ShowRender
    \node[title] at (10, -.9) {Rendu\\dynamique};
    \node (app) at (10, 0) {
        \begin{tikzpicture}[thick]
            % Écran
            \draw[rounded corners, fill=black!5] (-.667, -.5) rectangle ++(1.33, 1);
            \draw (0, -.5) -- ++(0, -.3) -- ++(-.4, 0) -- ++(0, -.2) -- ++(.8, 0) -- ++(0, .2) -- ++(-.4, 0);

            % Cube
            \begin{scope}[
                x={({cos(30) * .5cm}, {sin(30) * .5cm})},
                y={({cos(150) * .5cm}, {sin(150) * .5cm})},
                z={(0, .5cm)},
                scale=.3
            ]
                \cube
            \end{scope}

            % Pointeur
            \begin{scope}[
                scale=.25,
                shift={(.5, -.3)}
            ]
                \draw[fill=white]
                    (0, 0) -- ++(-40:1)
                    -- ($(-40:1)!.42!(-90:1)$)
                    -- ++(-65:.5)
                    -- ++(-155:.2)
                    -- ++(-65:-.5)
                    -- (-90:1) -- cycle;
            \end{scope}
        \end{tikzpicture}
    };

    \ifdefined\ShowModel
        \draw[thick, ->] (modele) -- node[below] {
            calcul
        } node[above] {
            \includegraphics{icons/calcul}
        } (app);
    \fi

    \node[title] at (12, -.9) {Utilisateur\\final};
    \node (user) at (12, 0) {
        \includegraphics{icons/user}
    };

    \path[thick, ->, bend left]
        (app) edge node[font=\tiny, above, xshift=2pt] {interaction} (user)
        (user) edge (app);
\fi

\end{tikzpicture}

\let\ShowScene\undefined
\let\ShowImages\undefined
\let\ShowModel\undefined
\let\ShowRender\undefined

